專家指出 ：港府或有機會在緊急法下拘捕所有外國使節，以剷除外國勢力

同時凍結所有外資公司資產

係就好喇

專家is you

G持向外國不宣而戰
到時唔知幾多國聯軍呢

係就快
清算所有外國勢力

快喇 攬炒

香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

ƃuoʞ ƃuoH ɥʇᴉʍ puɐʇS

剛剛想講依單
死湯渣搵到一條幾萬年前既條例
就係依條（比暴動罪更耐）
想出同戒嚴一樣效果，但又唔叫戒嚴

同死柒婆今日講左要拉晒所有示威者

又話傾？傾你老母！
重想用以前方搞平台傾？

光復香港 時代革命
五大訴求 決一不可

那些專家食屎啦

p牌
推唔到（之前本來脫左p, 但我要番，早知脫左就算）

一定要比大家知條柒婆依家係真正宣戰！

唔係專家啦
都唔係KOL

係柒婆今早行會開會前問佢
佢自己講

咁快就唔記得當年點解會有八國聯軍攻打滿清?

經濟抗爭！揸現金，換美金，轉mpf，唔消費，每逢星期五同星期日都係全民宵禁日，不出街不消費！

林鄭有張良計，我地有過牆梯－全民參與行動

真正中共、港共春袋！金融/經濟抗爭1-page 懶人包登場！

push

唔怪得你破產
專家係你

有個關於美國戰線既想法
希望大家比比意見 同有搞手搞

覺唔覺要係美國會前搞返場關公show

突然之間好想聽日就立左條法

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

中國在庚子戰爭中的首要戰略目標是攻陷京城的各國公使館。一個國家用戰爭手段、正規軍傾全力攻打京城的外國使館，本應易如反掌，得手不過「一彈指間」，可是竟然久攻不克，最後以失敗告終。如此戰績（或曰敗績），古往今來可有先例..?

攻打外國使館的清軍主力是董福祥的「甘軍」，加上拱衛京師的御林軍「虎神營」、「神機營」的配合。董福祥麾下的甘軍至少有二十七營，以每營五百人計算，甘軍人數至少一萬三、四千。「使館區內被圍者約3000人，當中2000人為尋求保護之華人，外國男性400人，女性147人，兒童76人」（摘錄自《維基百科》）。

兵力對比如此懸殊，武器裝備呢..? 過去中國人一個遮羞的說法是我們的大刀長矛對外國的洋槍大砲，這是徹頭徹尾的謊言。中國軍隊早已經現代化了。當時清軍在北方的主力「武衛五軍」（即董福祥的甘軍、聶士成的武毅軍、袁世凱的新軍、宋慶的豫軍和武衛軍統帥榮祿自領的中軍）的武器裝備並不比外國聯軍差。他們不僅配備洋槍洋炮，而且「出洋操」，即按外國軍法操練。

在北京，攻打外國使館的甘軍武器裝備遠勝於使館的防守者；後者只「配備三支機關槍及四門小火炮」（摘錄自《維基百科》）。拳匪的武裝雖不及正規軍，但因為清廷望其「滅洋」，軍需槍械已有政府供應。昏庸的直隸總督裕祿把拳匪視為國之干城，軍需、糧餉要多少給多少，甚至讓拳匪到軍械所去自取武器。

英國公使館北鄰翰林院。中國翰林院不僅是至尊至貴的衙門，也是珍藏卷帙浩繁的各類古版善本的巨大圖書館，其收藏包括價值無可估量的《永樂大典》和《四庫全書》的底本。清軍為了火攻英國公使館，在焚燬附近的大片民居之後，竟然一個庭院一個庭院地將翰林院縱火燒燬，數千萬卷古籍善本付之一炬。只是燒了翰林院，公使館仍然可望不可即。

京城的戰場除使館區之外，就是西什庫教堂。北京的基督教「南堂」、「東堂」、「西堂」等十一所教堂均被拳匪焚燬，北堂（即西什庫教堂）成了外國傳教士及3200名中國天主教徒的避難所。守衛北堂的是42名法國和意大利士兵；攻打北堂的是成千上萬的拳匪。6月17日起，清軍也披掛上陣，軍機大臣剛毅督師。教堂一旦被攻破，將是慘不忍睹的大殺戮。可是西什庫教堂巍然屹立，拳匪和清軍就是攻不下來。中國軍民廢物到如此程度，夫復何言。（西什庫教堂被圍攻兩個多月，教民死四百人，七十六名兒童遇難。法、意士兵十五人陣亡，指揮官、副指揮官殉職。）

八十國聯軍

八國聯軍GO!